<SOA>
<Kemo>
<Tarih>26.12.2022</Tarih>
<YayinNo>1078</YayinNo>
<PeryotBaslama>26.12.2022-06:00</PeryotBaslama>
<PeryotBitis>27.12.2022-06:00</PeryotBitis>
<GenelDurum>Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan son değerlendirmelere göre: Ülkemiz genelinin parçalı ve çok bulutlu, Marmara’nın doğusu, İç Anadolu, Batı ve Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları, Doğu Anadolu'nun batısı, Güneydoğu Anadolu, Van, Hatay, Kahramanmaraş, Gümüşhane ve Bayburt çevreleri ile Adana’nın kuzey kesimlerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Kıyı kesimler, Marmara’nın doğusu, Güneydoğu Anadolu’nun doğusu ile Şanlıurfa çevrelerinde yağmur, yağış alan diğer yerlerde karla karışık yağmur ve kar şeklinde görülecek olan yağışların; Güneydoğu Anadolu’nun batısı, Sinop ve Hatay çevreleri ile Kastamonu'nun kıyı, Malatya’nın güney kesimlerinde yer yer kuvvetli olması bekleniyor. Yer yer pus ve sis görüleceği tahmin ediliyor. </GenelDurum>
<HavaSicakligi>Güneydoğu Anadolu'da 2 ila 4 derece azalacağı, diğer yerlerde önemli bir değişiklik olmayacağı tahmin ediliyor.</HavaSicakligi>
<RuzgarDurum>Rüzgarın, genellikle kuzey ve kuzeybatı yönlerden hafif, ara sıra orta kuvvette, Akdeniz’in iç kesimlerinde kuzey yönlerden kuvvetli ve fırtına (40-80 km/saat) şeklinde esmesi bekleniyor.</RuzgarDurum>
<DenizDurum>Akdeniz’de fırtına; Orta ve Doğu Karadeniz ile Güney Ege açıklarında fırtınamsı rüzgar bekleniyor.</DenizDurum>
<DenizKaradeniz>Hava Durumu: Parçalı ve çok bulutlu, öğle saatlerinden sonra Orta Karadeniz kuvvetli olmak üzere aralıklı sağanak yağışlı, Rüzgar: Batı Karadeniz'de batı ve kuzeybatıdan 5 ila 7, batısı 4 ila 6, akşam saatlerinden itibaren batısı güneybatıdan 3 ila 5; Doğu Karadeniz'de güney ve güneybatıdan, batısı kuzeybatıdan 5 ila 7 kuvvetinde, Dalga: 1,0 ila 2,0 m, yer yer 3,0 m; Görüş: İyi, yağış anında orta, kuvvetli yağış anında zayıf.</DenizKaradeniz>
<DenizMarmara>Hava Durumu: Parçalı ve çok bulutlu, sabah saatlerinde doğusu sağanak yağışlı, Rüzgar: Güney ve güneydoğudan, sabah saatlerinde kuzeydoğudan 3 ila 5 kuvvetinde, Dalga: 0,5 ila 1,5 m, Görüş: İyi, yağış anında orta.</DenizMarmara>
<DenizEge>Hava Durumu: Parçalı ve az bulutlu, Rüzgar: Kuzey Ege'de kuzey ve kuzeydoğudan, akşam saatlerinde kuzeyi ile gece saatlerinde geneli güneydoğudan 3 ila 5; Güney Ege'de kuzey ve kuzeybatıdan, sabah saatlerinde kuzeyi kuzeydoğudan 4 ila 6, güneyinin açıkları 7 kuvvetinde, Dalga: 0,5 ila 1,5 m, güneyi yer yer 2,5 m, Görüş: İyi.</DenizEge>
<DenizAkdeniz>Hava Durumu: Parçalı ve az bulutlu, öğle ve akşam saatlerinde Doğu Akdeniz’in doğusu ile sabah saatlerinde Orta ve Doğu Akdeniz sağanak ve gök gürültülü sağanak yağışlı, Rüzgar: Batı Akdeniz'de Antalya Körfezi kuzeyli yönlerden 6 ila 8, gece saatlerinde 5 ila 7; Doğu Akdeniz’de kuzey ve kuzeydoğudan 5 ila 7, batısı kuzeybatıdan 8 kuvvetinde, Dalga: 1,5 ila 2,5 m, yer yer 3,5 m, Görüş: Orta.</DenizAkdeniz>
<Uyari1/>
<Uyari2/>
<Uyari3/>
<Uyari4>KUVVETLİ YAĞIŞ UYARISI: Yağışların, Güneydoğu Anadolu’nun batısı, Sinop ve Hatay çevreleri ile Kastamonu'nun kıyı, Malatya’nın güney kesimlerinde yer yer kuvvetli olması beklendiğinden ulaşımda aksamlar, buzlanma, tipi gibi olumsuzluklara karşı dikkatli ve tedbirli olunmalıdır.</Uyari4>
<Uyari5>KUVVETLİ RÜZGAR UYARISI: Rüzgarın, Akdeniz’in iç kesimlerinde kuzey yönlerden kuvvetli ve fırtına (40-80 km/saat) şeklinde esmesi beklendiğinden ulaşımda aksamalar gibi olumsuzluklara karşı tedbirli ve dikkatli olunması gerekmektedir.</Uyari5>
<Uyari6/>
<Uyari7/>
<Uyari8>Hava Durumu: Parçalı ve çok bulutlu, sabah saatlerinde hafif kar yağışlı; Rüzgar: Kuzey ve kuzeybatıdan, akşam saatlerinden itibaren kuzeydoğudan 2 ila 4 kuvvetinde; Dalga: 0,25 ila 0,5 m; Görüş: İyi.</Uyari8>
<BolgeAdi0>Marmara</BolgeAdi0>
<BolgeDurum0>Parçalı ve çok bulutlu, doğusunun yağmurlu, Kocaeli, Bilecik ve Bursa çevrelerinin yüksek kesimlerinin karla karışık yağmur ve yer yer kar yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Bölge genelinde yer yer sis ve pus bekleniyor.</BolgeDurum0>
<BolgeAdi1>Ege</BolgeAdi1>
<BolgeDurum1>Parçalı ve çok bulutlu geçeceği tahmin ediliyor. Bölge genelinde yer yer pus ve sis bekleniyor</BolgeDurum1>
<BolgeAdi2>Akdeniz</BolgeAdi2>
<BolgeDurum2>Parçalı ve çok bulutlu, Hatay ve Kahramanmaraş çevreleri ile Adana'nın kuzey kesimlerinin yağmurlu geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların Hatay çevrelerinde kuvvetli olması bekleniyor. Rüzgarın, iç kesimlerinde kuzey yönlerden kuvvetli ve fırtına (40-80 km/sa) şeklinde eseceği tahmin ediliyor. Bölgenin iç kesimlerinde yer yer pus ve sis olayı bekleniyor.</BolgeDurum2>
<BolgeAdi3>IcAnadolu</BolgeAdi3>
<BolgeDurum3>Parçalı ve çok bulutlu, bölge genelinin karla karışık yağmur ve kar yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yer yer pus ve sis olayı bekleniyor.</BolgeDurum3>
<BolgeAdi4>BatiKaradeniz</BolgeAdi4>
<BolgeDurum4>Parçalı ve çok bulutlu, bölge genelinin aralıklı yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların, kıyı kesimlerde yağmur, iç kesimlerde karla karışık yağmur ve kar şeklinde olması bekleniyor. Yağışların, Sinop çevreleri ile Kastamonu'nun kıyı kesimlerinde kuvvetli olacağı tahmin ediliyor. Bölge genelinde yer yer pus ve sis bekleniyor.</BolgeDurum4>
<BolgeAdi5>OrtaVeDoguKaradeniz</BolgeAdi5>
<BolgeDurum5>Parçalı ve çok bulutlu, Orta Karadeniz, Doğu Karadeniz kıyıları ile Gümüşhane ve Bayburt çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların kıyılarında yağmur, iç kesimlerinin yükseklerinde karla karışık yağmur ve kar şeklinde olması bekleniyor. Bölgenin iç kesimlerinde yer yer pus ve sis olayı görüleceği tahmin ediliyor.</BolgeDurum5>
<BolgeAdi6>DoguAnadolu</BolgeAdi6>
<BolgeDurum6>Parçalı ve çok bulutlu, batı kesimleri ile sabah saatlerinde Van çevrelerinin karla karışık yağmur ve kar yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların, Malatya’nın güney kesimlerinde yer yer kuvvetli olması bekleniyor. Bölge genelinde yer yer pus ve sis olayı görüleceği tahmin ediliyor.</BolgeDurum6>
<BolgeAdi7>GuneyDoguAnadolu</BolgeAdi7>
<BolgeDurum7>Parçalı ve çok bulutlu, bölge genelinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Şanlıurfa ve Mardin çevrelerinde yağmur diğer yerlerde karla karışık yağmur ve kar şeklinde olması beklenen yağışların, batı kesimlerinde kuvvetli olması bekleniyor. Bölgenin kuzeydoğu kesimlerinde yer yer pus ve sis görüleceği tahmin ediliyor.</BolgeDurum7>
<HazirlayanEkip>C</HazirlayanEkip>
<Resim/>
<ResimTur>.png</ResimTur>
</Kemo>
<sehirler>
<Bolge>Marmara</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>İSTANBUL</ili>
<Merkez>İSTANBUL</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu</Durum>
<Mak>12</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Marmara</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>EDİRNE</ili>
<Merkez>EDİRNE</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu</Durum>
<Mak>11</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Marmara</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>KOCAELİ</ili>
<Merkez>KOCAELİ</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, bu sabah saatlerinde yağmurlu, yüksek kesimleri karla karışık yağmur ve kar yağışlı</Durum>
<Mak>12</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Ege</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>İZMİR</ili>
<Merkez>İZMİR</Merkez>
<Durum>Parçalı bulutlu</Durum>
<Mak>15</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Ege</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>A.KARAHİSAR</ili>
<Merkez>A.KARAHİSAR</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu</Durum>
<Mak>4</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Ege</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>DENİZLİ</ili>
<Merkez>DENİZLİ</Merkez>
<Durum>Parçalı bulutlu</Durum>
<Mak>11</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Akdeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ADANA</ili>
<Merkez>ADANA</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, öğle saatlerinde kuzey kesimleri yağmurlu</Durum>
<Mak>17</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Akdeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>MERSİN</ili>
<Merkez>MERSİN</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu</Durum>
<Mak>18</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Akdeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ANTALYA</ili>
<Merkez>ANTALYA</Merkez>
<Durum>Parçalı bulutlu</Durum>
<Mak>19</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>IcAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ANKARA</ili>
<Merkez>ANKARA</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, öğle saatlerinde karla karışık yağmur ve kar yağışlı</Durum>
<Mak>4</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>IcAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ESKİŞEHİR</ili>
<Merkez>ESKİŞEHİR</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, bu sabah ve öğle saatlerinde karla karışık yağmur ve kar yağışlı</Durum>
<Mak>4</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>IcAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>KONYA</ili>
<Merkez>KONYA</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, güneyi ile zamanla il geneli karla karışık yağmur ve kar yağışlı</Durum>
<Mak>4</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>IcAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>KAYSERİ</ili>
<Merkez>KAYSERİ</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, bu sabah ve öğle saatlerinde kar yağışlı</Durum>
<Mak>3</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>BatiKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>BOLU</ili>
<Merkez>BOLU</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, bu sabah ve öğle saatlerinde karla karışık yağmur ve kar yağışlı</Durum>
<Mak>5</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>BatiKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ZONGULDAK</ili>
<Merkez>ZONGULDAK</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı yağmurlu </Durum>
<Mak>9</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>BatiKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>KASTAMONU</ili>
<Merkez>KASTAMONU</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, kıyı kesimlerinin kuvvetli olmak üzere yağmurlu, iç kesimlerinin karla karışık yağmur ve kar yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. </Durum>
<Mak>2</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>BatiKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>SİNOP</ili>
<Merkez>SİNOP</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı yağmurlu geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların, öğle saatlerinde kuvvetli olması bekleniyor. </Durum>
<Mak>12</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>OrtaVeDoguKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>SAMSUN</ili>
<Merkez>SAMSUN</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, öğle ve akşam saatlerinde yağmurlu</Durum>
<Mak>14</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>OrtaVeDoguKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>TOKAT</ili>
<Merkez>TOKAT</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı karla karışık yağmur ve kar yağışlı</Durum>
<Mak>5</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>OrtaVeDoguKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>TRABZON</ili>
<Merkez>TRABZON</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, öğle saatlerinden itibaren yağmurlu</Durum>
<Mak>12</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>DoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ERZURUM</ili>
<Merkez>ERZURUM</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu</Durum>
<Mak>-1</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>DoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>MALATYA</ili>
<Merkez>MALATYA</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı karla karışık yağmur ve kar yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların, güney kesimlerinde kuvvetli olması bekleniyor.</Durum>
<Mak>3</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>DoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>VAN</ili>
<Merkez>VAN</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, bu sabah saatlerinde hafif kar yağışlı</Durum>
<Mak>4</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>DoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>AĞRI</ili>
<Merkez>AĞRI</Merkez>
<Durum>Parçalı bulutlu</Durum>
<Mak>4</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>GuneyDoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>DİYARBAKIR</ili>
<Merkez>DİYARBAKIR</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı yağmur ve karla karışık yağmurlu</Durum>
<Mak>6</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>GuneyDoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>GAZİANTEP</ili>
<Merkez>GAZİANTEP</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı karla karışık yağmur ve kar yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların yer yer kuvvetli olması bekleniyor.</Durum>
<Mak>4</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>GuneyDoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ŞANLIURFA</ili>
<Merkez>ŞANLIURFA</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı yağmurlu geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların, yer yer kuvvetli olması bekleniyor.</Durum>
<Mak>9</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>GuneyDoguAnadolu</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>MARDİN</ili>
<Merkez>MARDİN</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, aralıklı yağmurlu</Durum>
<Mak>7</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Marmara</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>KIRKLARELİ</ili>
<Merkez>KIRKLARELİ</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu</Durum>
<Mak>10</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Ege</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>MUĞLA</ili>
<Merkez>MUĞLA</Merkez>
<Durum>Parçalı bulutlu</Durum>
<Mak>13</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>Akdeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>ISPARTA</ili>
<Merkez>ISPARTA</Merkez>
<Durum>Parçalı bulutlu</Durum>
<Mak>9</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
<sehirler>
<Bolge>OrtaVeDoguKaradeniz</Bolge>
<Peryot>Sabah</Peryot>
<ili>AMASYA</ili>
<Merkez>AMASYA</Merkez>
<Durum>Parçalı ve çok bulutlu, öğle ve akşam saatlerinde yağmurlu, yüksekleri karla karışık yağmur ve kar yağışlı</Durum>
<Mak>7</Mak>
<Min/>
<SehirIkon/>
</sehirler>
</SOA>